CY自爆自己有寫日記既習慣

做咩啫你, 呢個世界又唔係得一個CY

失業半年返職場，劏雞還神燒炮仗，開工本應喜洋洋，誰知世態變炎涼
> ·
>
> 掃地阿嬸識雞腸，看更得過文學獎，學士碩士唔馨香，皆因博士也在場
> ·
>
> 助理一職百人搶，人工一定唔理想，五六千蚊算中上，十二個月無雙糧
> ·
>
> 萬人之下一人上，簽約兩年要裝香，資源增值假現象，強逼發揮你所長
> ·
>
> 冷氣滴水修故障，電腦中毒你當殃，修理馬桶最平常，老細座架要保養
> ·
>
> 打字影印寫文章，有空送信兼抹窗，早場做到午夜場，七天工作真無良
> ·
>
> 週一驗貨到南昌，週二見客在新疆，週三蒙古收爛賬，週四重慶釘木箱
> ·
>
> 週五東莞曬臘腸，週六返港天已亮，週日加班無補賞，晚上終於胃潰瘍
> ·
>
> 對住老板要讚賞，對應上司扮羔羊，對付下屬要表揚，對待同事要禮讓
> ·
>
> 公司文化漸端詳，不懂都要頂硬上，同事有功必定搶，下屬有錯不原諒
> ·
>
> 老細鬧我正粉腸，開會猶如打靶場，比人插到胃氣脹，鬧完仲要拍手掌
> ·
>
> 返工慘過去當娼，皆因形勢比人強，無奈只有扮智障，只為月底那份糧
> ·
>
> 笑臉迎人裝模樣，像是置身於歡場，這種壓力無法想，長此下去會缺氧
> ·
>
> 打算請假來休養，老細面孔像晚娘，再講除非嫌命長，返回座位暗神傷
> ·
>
> 妻兒少見無印象，晚餐白飯豆瓣醬，家裡只有四面牆，卡啦OK
> 廁所唱 ·
>
> 身心疲累自惆悵，真想回鄉去插秧，或是少林當和尚，不知不覺進夢鄉
> ·
>
> 夢裡見到文天祥，廟前幫人看面相，招手要我捧個場，端詳面相看手掌
> ·
>
> 贈言我來日方長，各行各業可多嘗，虛心學習要忍讓，只要奮發心向上·
>
> 挖角升職薪水漲，有家有樓有車輛，撥開雲霧見太陽，天空海闊任飛翔
> ·
>
> 臨行美金作打賞，天祥雙眼直發亮，睜眼還是四面牆，身旁還是孩子娘
> ·
>
> 擦牙洗面打開窗，早餐多士凍鴛鴦，以上所講無誇張，全是打工眾生相·

689 is the best

cy